憂鬱既人係因為比同齡人成熟定幼稚

係太早成熟 睇清咗呢個世界 抑或係太幼稚 諗野唔全面 先會令到個人咁抑鬱

袛有唔成熟嘅人先會成日咁樂觀

兩種都有

另外我相信一個人成熟定幼稚，係先天決定，後天有咩經歷影響不大